1. אינדקסר נותן לנו אפשרות להשתמש במחלקה שאנחנו יצרנו כמו במערך. וזה נותן לנו אפשרות לגשת לערכים במערך מבלי ליצור  מופע.
2. כל טיפוס יכול להיות פרמטר לאטינדקסר.
הוא יחזיר מופע של אותו טיפוס
3. get_Item: !T(string)
get_Item: !T(string)
4. מחלקה גנרית יכולה לקבל כפרמטר סוגים שונים של מחלקות או טיפוסים ועדיין היא תדע לבצע עליהם פנקציות שונות. 
5. מחלקה כזאת נותנת לנו אפשרות לעשות מניפולציות על סוגים שונים של נתונים וגם על מחלקות שאנחנו יצרנו מסוגים שונים.זה נותן לנו נוחות לא ליצור פונקציות לכל סוג של נתון\טיפוס
6. באמצעות constraints. 
ניתן להגדיר מגבלות וסינון או מיון
7. כן